首引國防授權法 針對一帶一路

節錄

首引國防授權法 針對一帶一路

林和立

【拆局】美國國防部的擬議制裁中國企業清單為首次根據1999年的《國防授權法案》向國會提交，有美國保守派學者形容是姍姍來遲。時事評論員林和立認為，這次要制裁的中國企業集中在國防、航天等工業的「巨無霸」央企，部份在「一帶一路」工程十分活躍，顯示特朗普政府針對性部署，向中國進迫。

相關新聞：港IT界憂美禁運高科技零件

專家：或為回應博爾頓指控

林和立對本報稱，美國很早前已說過會制裁華為、中興以外一系列中國企業。
。。。。。。
「如果他在大選形勢仍然不妙，可能會再加重對中國的攻擊和壓迫。」

屬保守派陣營的
。。。。。。。
連任。